## ORM

1. ORM (Object Relatioanl Model)
  rintangan dari hibernate 
  - identity
  - Asosiation

2. ```ORM Granurality```  = hanya bersifat object yg bisa di mapping
3  ```ORM identity``` = tidak bisa di jadikan atribut karena memakai equals untuk membedakan identity
4  Prepared Statement
   mendeklarasikan kembali type data 
   sifatnya dinamis
1. ORM
   ```Identity``` = equals sebagai pembada atribut sedangkan di data base menggunakan id sebagai identitas
2. calss yg bisa di buat hibaernate 
   pojo = harus memiliki getter setter dan memiliki Construktor kosong
   getter setter untuk megirim datanya
3. dalam pembuatan statement
  statement = harus mendeklarasikan variable terlebih dahulu di dalam query
  prepared statement = di gunakan untuk mengurangi resiko SQLInjeksi
8. HIbernate = mempermudah koneksi ke data base dengan session factory 
9. Hibernate
 Begin = memulai query
 
```commit``` = mengeksekusi antrian query yg sudah di mulai

```rollback``` = membalikan kondisi ke awal - ketika dilakukan query insert kondisi sebelum di commit maka query yg di lakukan tidak akan tereksekusi melainkan kembali ketika sebelum melakukan queary insert


```xml
<?xml version ="1.0" encoding = "utf-8"?>
	<!DOCTYPE hibernate-mapping PUBLIC
      

	<hibernate-mapping>
	property =
    	- dialect
     	- postgressql driver
	- url 
	- context class (thread)
	- username 
	- pasword
	
        - MAPPING Resource = name table .xml
	</hibernate-mapping>
```

1.  ```JDBC``` ketika memakai myql harus import jdbcnya satu persatu
    Setelah memakai hibernate kerangka" library sudah di bungkus 
    example implementasi hibernate =

    - insert = .save()
    - update = .update()
    - delete = .delete()

### maven 
   
   build maven = form.xml -> memanggil depedency 
                 mencari di repository lokal terlebih dahulu lalu jika tidak di temukan maka akan mencari di maven central
   group id 

Maven Command

```shell
   mvn --version = check maven version
   mvn clean install = untuk menginstall 
   mvn clean     = untuk membersihkan repository lama
   mvn compile
   mvn pre-clean
   mvn compile
   mvn package
   mvn site
```

13. POJO =  getter = mengambil data di dalam object - memiliki tipe data kembalian = return
            setter  = untuk mengisi - memiliki type data void atau tidak memiliki nilai kembalian

14. memimiliki impediment
    ```rollback``` = query tidak akan tereksekusi sebelum di commit
    
15. HQL High Query Langunge
    Statement From = memanggil model di createquerynya langsung example (from tablename) 
    HCQL
16. Hibernate sebuah frimework - orm teknik pemetaan database
    ORM - jembatan penghubung antara object dengan database sehingga tidak perlu menggunakan query untuk memanipulasi data
   